[轉]為何老百姓喜歡站在統治者的角度去思考問題？

近日上兒登見到兒登仔離撚晒地去諗民意點點點, 我心諗我係香港市民我咪民意囉ON9

所以特梗搵篇文出黎希望能夠屌醒D民意撚

以前的確總是看到有人批評，明明是草根卻操皇帝的心。百思不得其解。後來慢慢明白了。

是因為史官言官，他們站在統治者的角度記錄著歷史。正史促成了政統，即政權延續、轉換的脈絡。

史書就是站在皇帝的角度來描述事件的，所以老百姓也習慣了站在皇帝的視角看世界。

老百姓能夠看到的，只是統治者允許你看的。

各個朝代的精英知識分子們，被統治者籠絡到旗下為其搖旗吶喊，一代又一代地不斷教化勞苦大眾。幫統治者達到了統一和控制思想的目的。

所以，慢慢的老百姓也神奇的有了“統治者的思維模式”。看問題，總是站在帝王的角度去分析得失利弊。

老百姓的雄主情結，形成的主要原因可能是：
1、對抽象的集合體的愛，超越了對具體的人的愛；
2、意識不到自己的身份不是雄主，而是草民。

很多人並沒有發現自我，找不到自我意識的存在。

所以往往把自己綁定在大船上，捆在集體裡面。本來是對頭戲的，到後來成了一個戰壕的兄弟了。

他們沒有意識到，屁民往往是帝王的盤剝對象。

老百姓沒有意識到：你們恰恰不是一個階級的，不應該尿到一個葫蘆去的！

我們很多喜歡歷史的人，能張口就說：歷史是任由打扮的小姑娘。

潛台詞的意思是說，歷史啊就是“公說公有理婆說婆有理”。感慨看不透。

當然還有人會進一步說：歷史是由勝利者撰寫的。

這兩個觀點都對。

可是，大部分人感慨完畢後，就在這裡停止了。

絕大部分人認為，這就是事實真相，是最終答案，也是標準答案。因此，歷史的真諦，我已經看到，沒有必要去思考和挖掘更細的東西了。

我們學習歷史，難道就是為了這一句嗎？這是最終結論嗎？

只有很少一部分人會進一步去思考，多問幾個為什麼？
例如
到底是誰在打扮這個小姑娘？

為什麼要打扮這個小姑娘？

小姑娘她喜歡被打扮嗎？

打扮歷史，這樣對嗎？

打扮後的姑娘，是姑娘還是半老徐娘，或者是妖婆？

能幫小姑娘還原真相嗎？

如何還原？

怎麼做可以看清楚小姑娘不打扮時長什麼樣？

看真實的小姑娘，有什麼意義？

歷史是個人還是群體決定？

一個人能影響歷史嗎？

……

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便入去幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

簡單D黎講就係中國文化好的野保留唔到, 衰的野就學到十足

留名夢醒睇